**小野-{坂}-昌也**（，），[日本男性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")、、、[DJ](../Page/唱片騎師.md "wikilink")。[身高](../Page/身高.md "wikilink")170cm\[1\]。O型[血](../Page/血型.md "wikilink")。出身於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[住吉區](../Page/住吉區.md "wikilink")\[2\]。

## 簡介

[青二Production所屬](../Page/青二製作.md "wikilink")，[青二塾大阪校](../Page/青二塾.md "wikilink")1期畢業\[3\]。

為人熟悉的代表配音作品有動畫《[惡魔阿薩謝爾在召喚你](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")》主角阿薩謝爾篤史、《[美食獵人TORIKO](../Page/美食獵人TORIKO.md "wikilink")》的鐵平、《[Baccano！](../Page/Baccano!.md "wikilink")》主角艾薩克·迪安、《[義呆利](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")》系列的法國／法蘭西斯·波諾弗瓦、《[第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")》的、《[JoJo的奇妙冒險
星塵鬥士](../Page/JoJo的奇妙冒險_\(電視動畫\).md "wikilink")》的阿雷西、《[銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")》的尾美一、《[槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")》主角威席·史坦畢特、《[新·安琪莉可
Abyss](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")》的傑德、《[戀愛情結](../Page/戀愛情結.md "wikilink")》的深川遙、《[力石戰士](../Page/力石戰士.md "wikilink")》的艾德華·福克《[恐怖寵物店](../Page/恐怖寵物店.md "wikilink")》的雷歐·歐雷克特、《[ONE
PIECE](../Page/ONE_PIECE_\(動畫\).md "wikilink")》的山姆&斯潘達姆、《[鼻毛真拳](../Page/鼻毛真拳.md "wikilink")》的、《[灌籃高手](../Page/灌籃高手.md "wikilink")》的相田彥一&安田靖春、《[美少女戰士](../Page/美少女戰士_\(動畫\).md "wikilink")》的傑戴特、《[BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》的[平子真子](../Page/假面軍勢.md "wikilink")、《[天元突破
紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")》的李龍、《[金肉人II世](../Page/金肉人II世.md "wikilink")》主角、《[創聖的亞庫艾里翁](../Page/創聖的亞庫艾里翁.md "wikilink")》的皮耶魯·維埃拉、《[網球王子](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")》的、《[ANGELIC
LAYER
天使領域](../Page/ANGELIC_LAYER_天使領域.md "wikilink")》的阿一／三原一郎、《[庫洛魔法使](../Page/百變小櫻.md "wikilink")》的可魯貝洛斯〈大〉、《》&《[魔法護士小麥](../Page/魔法護士小麥.md "wikilink")》的壬生四郎、《》的羅·裘爾、《》主角久保田一至、《[小小男子漢](../Page/小小男子漢.md "wikilink")》主角井川強、《》主角加藤浩志、《》的高倉武男\[4\]；遊戲《[交響曲傳奇](../Page/交響曲傳奇.md "wikilink")》的傑洛斯·懷德、《[真·三國無雙](../Page/真·三國無雙系列.md "wikilink")》的[趙雲](../Page/趙雲.md "wikilink")&[諸葛亮](../Page/諸葛亮.md "wikilink")\[5\]等。

除了為動畫與遊戲進行配音之外，亦作為旁白曾經在《》和《》\[6\]擔任。

## 來歷

小野-{坂}-昌也的最初志願是成為搞笑藝人，但是當時的行規是必須向已進演藝圈的搞笑藝人前輩拜師才能進入該圈子，由於他沒有門路接觸這些藝人不得已放棄這條路。因此在18歲的時候改以演員為目標，誤以為[青二塾是培養演員的學校而入學](../Page/青二塾.md "wikilink")，後來才發現是養成配音員的地方但也沒因此離開，之後他以青二塾大阪校第一期畢業生\[7\]前往東京加入[青二Production至今](../Page/青二製作.md "wikilink")。

1990年，小野-{坂}-以[OVA動畫](../Page/OVA.md "wikilink")《》的加藤浩志第一次出演主角，之後在1992年以《[小小男子漢](../Page/小小男子漢.md "wikilink")》的井川強第一次出演電視動畫主角。從1990年代開始，他也在廣告和電視旁白解說等配音事業的同時，擔當[NHK的教育節目和](../Page/日本放送協會.md "wikilink")[日本電視台體育信息](../Page/日本電視台.md "wikilink")《》的主持人，以及在《[森田一義時間
笑一笑又何妨！](../Page/森田一義時間_笑一笑又何妨！.md "wikilink")》節目中出演。除此之外，作為進行實況在→活動。[PRIDE他最早的主要活動地](../Page/PRIDE格鬥錦標賽.md "wikilink")，並為
 vs 之戰役擔當通話。

小野-{坂}-作為廣播解說員也有很多節目擔當，因此他從90年代後半開始至今一直主持著自己。2010年3月，由於他獨特的廣播個性而獲得了第4屆[聲優Award最佳主持獎](../Page/聲優獎.md "wikilink")\[8\]。並多次擔任戶外活動主持人。

2017年7月1日，他在[YouTube開設由Exys株式會社跟自身所屬事務所共同企劃製作的計劃第](../Page/YouTube.md "wikilink")1彈之專屬頻道作為[YouTuber出道](../Page/YouTuber.md "wikilink")\[9\]。

## 活動

### 性格、特色

[大阪府出身](../Page/大阪府.md "wikilink")，所以他經常擔任[關西腔的角色](../Page/近畿方言.md "wikilink")（《[灌籃高手](../Page/灌籃高手.md "wikilink")》的相田彥一、《[第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")》的等）。

曾經公開說出不喜歡演出[BL劇](../Page/BL_\(和製英語\).md "wikilink")，原因是「由於性向正常無法愛上男方，所以無法揣摩這種感受，這樣便很難有融入角色的演出」。就算有演出BL[廣播劇CD也多是戲分少或可有可無的](../Page/廣播劇CD.md "wikilink")[配角](../Page/配角.md "wikilink")。

他與[愛河里花子在大量使用了配音員](../Page/愛河里花子.md "wikilink")[即興表演的](../Page/即興劇場.md "wikilink")[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")《[變形金剛：野獸之戰歸來](../Page/百變金剛：重機械系列_\(影集\).md "wikilink")》的最後一集中出來客串，而擔任該動畫[音響監督的](../Page/音響監督.md "wikilink")[岩浪美和說了](../Page/岩浪美和.md "wikilink")「說想要出場的人雖然很多，但由於他們最後都是出來客串的，我無法付出一點心力去介入，如果我不是一個具有技術、感覺和精神力這種三種技能的演員，就無法融入這個情景」\[10\]。

以前有當初作為「[美男聲優](../Page/Ikemen.md "wikilink")」亮相上市的時期。此外他擅長即興劇的表演和即興歌唱。

### 歌唱

在電台節目企劃中是用和[榎本溫子製作的音樂歌曲](../Page/榎本溫子.md "wikilink")，還曾經唱歌唱到喉嚨沙啞。因此跟以前擔任旁白的工作數量減少相比，反而增加了動畫配音的工作。

他演《[網球王子](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")》的所唱的角色歌曲「SAYONARA」曾經登上[Oricon公信榜第](../Page/Oricon公信榜.md "wikilink")28名的排名，在《[義呆利](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")》擔當歌唱的角色歌曲「（<small></small>）」也創下了進入Oricon週榜的第3名。

於網球王子祭2011 in
武道館的LIVE活動中，他被要求因為接著要改成樂團表演的方式以不讓氣氛中斷，在[無伴奏合唱的情況下全場合音高唱了義大利語的](../Page/無伴奏合唱.md "wikilink")[杜蘭朵](../Page/杜蘭朵.md "wikilink")。這點在之後的電台節目上有提到。

2013年7月起，與[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")、[AAA前成員](../Page/AAA_\(團體\).md "wikilink")[後藤友香里](../Page/後藤友香里.md "wikilink")3人一起組成[動畫歌曲EDM](../Page/動畫歌曲.md "wikilink")（ADM）組合「****」展開進行「NEW
YOUNG」之名的活動。同年9月25日發行首張翻唱專輯『ADM -Anime Dance Music produced by tkrism-』。

## 人物

### 特長

特長是[游泳](../Page/游泳.md "wikilink")。中學時期曾經加入[田徑社](../Page/田徑.md "wikilink")。

作為背景旁白時期，他曾以一般報名人士參加《[火焰挑戰者](../Page/火焰挑戰者.md "wikilink")》的「100m
走100」單元。

很喜歡電子遊戲，因此跟[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")、[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")、[神谷浩史](../Page/神谷浩史.md "wikilink")、[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")、[安元洋貴是遊戲上的朋友](../Page/安元洋貴.md "wikilink")，而且在廣播節目上有很多話題可以聊。其中《[夢幻之星](../Page/夢幻之星系列.md "wikilink")》系列是他最喜歡的遊戲系列，因此每一代他都有玩過\[11\]。

除了遊戲之外，他愛好的還有[時鐘](../Page/時鐘.md "wikilink")、開[跑車](../Page/跑車.md "wikilink")、騎[自行車](../Page/自行車.md "wikilink")、[木刀](../Page/木刀.md "wikilink")、[薩克斯](../Page/薩克斯風.md "wikilink")、[酒](../Page/酒.md "wikilink")、[園藝](../Page/園藝.md "wikilink")、[洋服](../Page/洋服.md "wikilink")，也很擅長製作料理，曾經在廣播和[DVD](../Page/DVD.md "wikilink")、[Twitter等露過一手](../Page/Twitter.md "wikilink")。有時候會將自己做的料理和調理的光景公開在網路媒體進行的企劃單元中。

愛車為和[保時捷](../Page/保時捷.md "wikilink")。喜歡用的公路自行車品牌。

### 交友關係

與[子安武人自](../Page/子安武人.md "wikilink")《》共演以來，是進行演技、構思以及戲劇的對話等深交的朋友。無論在年齡上或者是藝齡上都是小野-{坂}-比子安大，但2人彼此用「小野醬（<small></small>）」和「子安桑（<small></small>）」的暱稱互相稱呼。

在《[傳奇系列](../Page/傳奇系列.md "wikilink")》作為錄影特典DVD「」中多次跟[深淵傳奇幫傑德配音的子安搭檔一起主持](../Page/深淵傳奇.md "wikilink")。而且2人在附錄的無剪接完整版交流對談影片中聊了30分鐘以上。由小野-{坂}-親自發案的傳奇系列之標題《黃金勝利（<small>）</small>》企劃中，實現了他跟子安2人一起搭檔作為遊戲的雙主角並獲得相當高的人氣，在傳奇角色舉辦的人氣投票「夢幻搭檔部門」中輝煌獲得第3名。還有動畫《[鼻毛真拳](../Page/鼻毛真拳.md "wikilink")》由他們2人領銜主演，子安聲演主角，小野-{坂}-聲演阿母的勁敵。

於連載自己親自提案發想的《VOICE
ANIMAGE》時，曾經跟[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")、[小西克幸](../Page/小西克幸.md "wikilink")、[保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")4人一起組成偶像聲優組合「Munich（<small></small>）」。並以製作廣播劇為目標連載本人負責執筆的同名小說。

1997年起，他與「[純愛手札](../Page/心跳回憶_\(遊戲\).md "wikilink")」系列共演的[上田祐司一起舉辦現場脫口秀的LIVE活動](../Page/上田祐司.md "wikilink")。[東日本大震災發生之後](../Page/東日本大震災.md "wikilink")，跟上田一起進行全國巡迴的慈善活動。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [鬼太郎 (第3作)](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（烏鴉天狗B、海月的火王）

  - [北斗神拳](../Page/北斗神拳.md "wikilink")

  - [聖鬥士星矢](../Page/聖鬥士星矢.md "wikilink")（莎爾娜的部下）

  -
<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - [愛的小婦人物語](../Page/愛的小婦人物語.md "wikilink")（友人）
  - [七龍珠](../Page/七龍珠_\(動畫\).md "wikilink")（村人）

<!-- end list -->

  - 1988年

<!-- end list -->

  - [甜蜜小天使 (1988年版)](../Page/甜蜜小天使.md "wikilink")（工作人員）
  - [奇天烈大百科](../Page/奇天烈大百科.md "wikilink")（美術人員、男A、宅配員、裁判）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [新仙魔大戰](../Page/新仙魔大戰.md "wikilink")（）
  - [變形金剛V](../Page/變形金剛Ｖ.md "wikilink")（觀測隊員B）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [西瓜皮先生](../Page/西瓜皮先生.md "wikilink")（友人A、年輕巡、上班族、消防員B）

  - （中學生）

  - [YAWARA！](../Page/以柔克剛.md "wikilink")（記者）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [金魚注意報](../Page/金魚注意報.md "wikilink")（淺羽〈初代〉）

  - （一之瀨）

  - [神通小精靈](../Page/神通小精靈.md "wikilink")（韋駄天足〈右〉、龍少年）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [小小男子漢](../Page/小小男子漢.md "wikilink")（**井川強**）
  - [美少女戰士](../Page/美少女戰士_\(動畫\).md "wikilink")（**傑戴特**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [灌籃高手](../Page/灌籃高手.md "wikilink")（**安田靖春** 、德田）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （Q、成增、狸、業者）

  - [足球小將翼J](../Page/足球小將.md "wikilink")（播報員、火野龍馬、吉諾·埃爾南德斯）

  - 灌籃高手（**相田彥一** ）

  - 小小男子漢（美少年）

  - [美少女戰士S](../Page/美少女戰士S.md "wikilink")（龜田）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [鬼神童子ZENKI](../Page/鬼神童子ZENKI.md "wikilink")（俊一）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（[松茸人](../Page/松茸.md "wikilink")〈初代〉、）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [神奇寶貝](../Page/神奇寶貝_\(1997-2002年動畫\).md "wikilink")（正輝）
  - [MAZE☆爆熱時空](../Page/MAZE☆爆熱時空.md "wikilink")（鶴）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（小林洋介）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（**威席·史坦畢特**）

  - （**土川佳介**）

  - （暗殺者渡邊）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - （桂木萌的父親）

  - 「[看家鼠惠比知由](../Page/看家鼠.md "wikilink")」（中谷君、社員、賢治）

  - [庫洛魔法使](../Page/百變小櫻.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**〈大〉\[12\]）

  - [神風怪盜貞德](../Page/神風怪盜貞德.md "wikilink")（名古屋海生）

  - [時空偵探建次君](../Page/時空偵探.md "wikilink")（紀伊國屋文佐衛門）

  - （戰斧、男、雅頓·弗雷姆）

  - [力石戰士](../Page/力石戰士.md "wikilink")（**艾德華·福克**）

  - [恐怖寵物店](../Page/恐怖寵物店.md "wikilink")（**雷歐·歐雷克特**）

  - （**高倉武男**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - （**記事太郎**）

  - （、、A、 等）

  - [ONE
    PIECE](../Page/ONE_PIECE_\(動畫\).md "wikilink")（『暹羅貓』山姆\[13\]、啾\[14\]）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [ANGELIC LAYER
    天使領域](../Page/ANGELIC_LAYER_天使領域.md "wikilink")（**阿一**〈**三原一郎**〉）

  - （**壬生四郎**）

  - [通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")（神代良）

  - [網球王子](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")（****\[15\]、瑞克、裁判）

  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（****\[16\]）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [金肉人II世](../Page/金肉人II世.md "wikilink")（****）
  - [推理之絆](../Page/推理之絆.md "wikilink")（園部隆司）
  - [東京喵喵](../Page/東京喵喵.md "wikilink")（淺野）
  - [爆鬥宣言大鋼彈](../Page/爆鬥宣言大鋼彈.md "wikilink")（**鋼鑽猛鼠**\[17\]）
  - [洛克人EXE](../Page/洛克人EXE_\(動畫\).md "wikilink")（荒駒虎吉）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [WOLF'S RAIN](../Page/狼雨.md "wikilink")（伊克）
  - [京極夏彥 巷說百物語](../Page/巷說百物語.md "wikilink")（伏見屋）
  - [數碼寶貝04無限地帶](../Page/數碼寶貝04無限地帶.md "wikilink")（喪屍撒旦獸）
  - 第一神拳 Champion Road（**千堂武士**）
  - [惑星奇航](../Page/惑星奇航.md "wikilink")（霞的小源太）
  - [鼻毛真拳](../Page/鼻毛真拳.md "wikilink")（****\[18\]、吃咖喱發出的聲音、、龍）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [銀河天使X](../Page/銀河天使.md "wikilink")（風見志郎）
  - 金肉人II世 ULTIMATE MUSCLE（**金肉萬太郎**）
  - [爆裂天使](../Page/爆裂天使.md "wikilink")（入來東吾）
  - [神奇寶貝超世代](../Page/神奇寶貝超世代.md "wikilink")（蓋伊）
  - 名偵探柯南（堀越將司、[大瀧悟郎](../Page/名偵探柯南角色列表#大阪府警察.md "wikilink")〈高中時期〉）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [草莓100%](../Page/草莓100%.md "wikilink")（前輩）
  - [槍與劍](../Page/槍與劍.md "wikilink")（凱治船長）
  - [創聖的亞庫艾里翁](../Page/創聖的亞庫艾里翁.md "wikilink")（**皮耶魯·維埃拉**）
  - [變形金剛：野獸之戰歸來](../Page/百變金剛：重機械系列_\(影集\).md "wikilink")（奧普西蒂安）
  - [BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")（）
  - [冒險王比特EX](../Page/冒險王比特.md "wikilink")（南加貓）
  - [怪傑佐羅利](../Page/怪俠佐羅利.md "wikilink")（魚〈隊長〉）
  - [MÄR 魔兵傳奇](../Page/MÄR_魔兵傳奇.md "wikilink")（**那那西**）
  - ONE PIECE（斯潘達姆\[19\]）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [怪 ～ayakashi～](../Page/怪_ayakashi.md "wikilink")「天守物語」（奇奇丸）

  - [Kanon (第2作／京都動畫版)](../Page/Kanon.md "wikilink")（極惡科學家〈電影〉）

  - 金肉人II世 ULTIMATE MUSCLE2（**金肉萬太郎**）

  - [地獄少女 二籠](../Page/地獄少女.md "wikilink")（橋爪力也）

  - [飛天小女警Z](../Page/飛天小女警Z.md "wikilink")（歌舞伎怪物）

  - [天保異聞 妖奇士](../Page/天保異聞_妖奇士.md "wikilink")（村澤新三郎）

  - （雙海芳紀）

  - [NANA](../Page/NANA.md "wikilink")（松田）

  - [真仙魔大戰](../Page/真仙魔大戰.md "wikilink")（小助七、怪鬼黨賊）

  - [怪醫黑傑克](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\).md "wikilink")（徹）

  - 怪醫黑傑克21（飛行員）

  - [妖怪人間貝姆 (2006年版)](../Page/妖怪人間貝姆.md "wikilink")（工藤晃）

  - （二本松大悟）

  - （波斯莫古拉）

  - ONE PIECE（斯帕達因\[20\]）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [賭博默示錄](../Page/賭博默示錄.md "wikilink")（太田）
  - 鬼太郎 (第5作)（降雨小僧、乾旱神）
  - [鋼鐵三國志](../Page/鋼鐵三國志.md "wikilink")（張飛益德、周泰幼平）
  - [彩雲國物語 (第2期)](../Page/彩雲國物語.md "wikilink")（司馬迅〈隼〉）
  - [天元突破 紅蓮螺巖](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")（**李龍**）
  - [Baccano！](../Page/Baccano!.md "wikilink")（**艾薩克·迪安**）
  - BLEACH（**[平子真子](../Page/假面軍勢.md "wikilink")**）
  - 名偵探柯南（西郡宗兵）
  - [萌單](../Page/萌單.md "wikilink")（**鴨君**）
  - [戀愛情結](../Page/戀愛情結.md "wikilink")（**深川遙**\[21\]）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [GUNSLINGER GIRL -IL TEATRINO-](../Page/神槍少女.md "wikilink")（馬爾坎托尼歐）

  - [銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（甘羅尾大作）

  - [骷髏13 (2008年版)](../Page/骷髏13.md "wikilink")（）

  - [新·安琪莉可 Abyss](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")（**傑德**）

  - 新·安琪莉可 Abyss -Second Age-（**傑德**）

  - （老闆）

  - [秘密 ～The Revelation～](../Page/最高機密_\(漫畫\).md "wikilink")（司機）

  - [小雙俠 (2008年版)](../Page/小雙俠_\(2008年動畫版\).md "wikilink")（大奧教授）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（好青年）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")（布利夫）
  - [-{咲}--Saki-](../Page/咲-Saki-.md "wikilink")（宮永-{咲}-的父親〈宮永界〉）
  - [七龍珠改](../Page/七龍珠改.md "wikilink")（巴特）
  - 第一神拳 New Challenger（**千堂武士**）
  - [旋風管家\!\!](../Page/旋風管家_\(動畫\).md "wikilink")（足橋剛治）
  - [東之伊甸](../Page/東之伊甸.md "wikilink")（本多部長）
  - 名偵探柯南（參加者）
  - 小雙俠 (2008年版)（導演）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [海月姬](../Page/海月姬.md "wikilink")（編輯長）
  - [無頭騎士異聞錄
    DuRaRaRa\!\!](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（艾扎克·迪安）
  - 名偵探柯南（今岡次郎 ）
  - [遊☆戲☆王5D's](../Page/遊戲王5D's.md "wikilink")（哈拉爾德）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [偶像大師](../Page/偶像大師_\(動畫\).md "wikilink")（石油王）

  - [快盜天使雙胞胎 ～KYUNKYUN☆心跳樂園～](../Page/快盜天使雙胞胎.md "wikilink")（亞歷山大）

  - [美食獵人TORIKO](../Page/美食獵人TORIKO.md "wikilink")（鐵平）

  - （大阪犬）

  - [惡魔阿薩謝爾在召喚你](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（**阿薩謝爾篤史**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [境界線上的地平線II](../Page/境界線上的地平線.md "wikilink")（本·約翰遜）
  - [新網球王子](../Page/網球王子.md "wikilink")（**桃城武**）
  - [聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（市）
  - ONE PIECE 娜美特別篇 ～領航員之淚與夥伴的羈絆～（**啾**、山姆）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 銀魂'（尾美一）
  - 第一神拳 Rising（**千堂武士**）
  - [八犬傳 -東方八犬異聞- 第二期](../Page/八犬傳－東方八犬異聞－.md "wikilink")（楓\[22\]）
  - 惡魔阿薩謝爾在召喚你Z（**阿薩謝爾篤史**\[23\]）
  - [ONE PIECE 梅利特別篇
    ～另一位夥伴的故事～](../Page/ONE_PIECE_梅利特別篇〜另一位夥伴的故事〜.md "wikilink")（斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [KILL la KILL](../Page/KILL_la_KILL.md "wikilink")（櫻宮建太）

  - （音入喬）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [JoJo的奇妙冒險
    星塵鬥士](../Page/JoJo的奇妙冒險_\(電視動畫\).md "wikilink")（阿雷西\[24\]）
  - 無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2 承（馬克斯·桑德謝爾特\[25\]）
  - 無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2 轉（馬克斯·桑德謝爾特\[26\]）
  - [一拳超人](../Page/一拳超人.md "wikilink")（**性感囚犯**\[27\]）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2 結（馬克斯·桑德謝爾特\[28\]）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [時間飛船24](../Page/時間飛船24.md "wikilink")（松平容保）

  - （啾）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [庫洛魔法使 透明牌篇](../Page/庫洛魔法使_透明牌篇.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**〈大〉）

  - [POP TEAM
    EPIC](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（**POP子**〈第8話B段〉）

  - [妖怪手錶_影之章](../Page/妖怪手錶_影之章.md "wikilink")（2018～2019，**小三**〈**三頭蛇**〉／**高壓小三**〈**三頭基多拉**〉\[29\]）

  - （章魚橋一生）

  - [只要別西卜大小姐喜歡就好](../Page/只要別西卜大小姐喜歡就好.md "wikilink")（亞得米勒）

### OVA

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [湘南爆走族](../Page/湘南爆走族.md "wikilink")

  - （學生堀江同學）

<!-- end list -->

  - 1987年

<!-- end list -->

  - （**卡里翁**）

<!-- end list -->

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [銀河英雄傳說](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")
  - [新·足球小將翼](../Page/足球小將.md "wikilink")（拉米雷斯）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - （**劍·法拉利**）

  - （龍）

  - （**久保田一至**）

  - （**加藤浩志**）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （吉爾）

  - [創龍傳](../Page/創龍傳.md "wikilink")

  - （肯）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [假面騎士SD](../Page/假面騎士SD.md "wikilink")（天空騎士）

  - 「音速雷擊隊」（沖海上飛曹）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [GATCHAMAN](../Page/科學小飛俠.md "wikilink")（**大鷲之健**）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [電光快車俠](../Page/電光快車俠.md "wikilink")（吳卡里）

  - [TWIN SIGNAL](../Page/TWIN_SIGNAL.md "wikilink")（A助）

  - （**凱爾**）

  - （**高倉武男**）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [AIKa](../Page/海底嬌娃藍華.md "wikilink")（**道草旬太郎**）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （陸奧俊博）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [超能奇兵Fan-disc](../Page/超能奇兵.md "wikilink")（超級聖T·T）
  - [魔法護士小麥](../Page/魔法護士小麥.md "wikilink")（**壬生四郎**）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [熱帶雨林的爆笑生活 FINAL](../Page/熱帶雨林的爆笑生活.md "wikilink")（查基）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 魔法護士小麥Z（**壬生四郎**）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  -
  - （水蛇座市、英仙座 亞爾哥）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - （**羅·裘爾**）

  - [網球王子 Original Video Animation
    全國大賽篇](../Page/網球王子_\(動畫\)#網球王子_OVA.md "wikilink")（****）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [創聖的亞庫艾里翁](../Page/創聖的亞庫艾里翁.md "wikilink")（**皮耶魯·維埃拉**）
  - [交響曲傳奇 THE ANIMATION
    希爾瓦蘭特篇](../Page/交響曲傳奇#動畫.md "wikilink")（**傑洛斯·懷德**）
  - [名偵探柯南
    來自阿笠的挑戰書！阿笠對決柯南和少年偵探團\!\!](../Page/名偵探柯南動畫集數列表#OVA.md "wikilink")（與田治）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 網球王子 ANOTHER STORY 過去與未來的訊息（**桃城武**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [聲優初體驗！](../Page/聲優初體驗！.md "wikilink")（酒波重一）
  - 交響曲傳奇 THE ANIMATION 泰瑟亞蘭篇（**傑洛斯·懷德**）
  - [惡魔阿薩謝爾在召喚你OAD](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（**阿薩謝爾篤史**）
      - \#1『泣牛篇』\[30\]
      - \#2『賽亞篇』\[31\]

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [裝甲騎兵 幻影篇](../Page/裝甲騎兵#《幻影篇》.md "wikilink")（管制官A）
  - 交響曲傳奇 THE ANIMATION 世界統合篇（**傑洛斯·懷德**）
  - 網球王子 ANOTHER STORY II ～那時的我們（**桃城武**）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 惡魔阿薩謝爾在召喚你OAD（**阿薩謝爾篤史**）
      - \#3『路西法篇』\[32\]
      - 『青箱』\[33\]

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 惡魔阿薩謝爾在召喚你 \#4『海葵篇』（**阿薩謝爾篤史**）\[34\]

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2 結 外傳\!? 第19.5話
    DuFuFuFu\!\!](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（馬克斯·桑德謝爾特\[35\]）
    \[36\]
  - [一拳超人](../Page/一拳超人.md "wikilink") \#06「過於不可能的殺人事件」（性感囚犯）

### 電影動畫

  - 1986年

<!-- end list -->

  - [喀喀喀的鬼太郎
    最強妖怪軍團！登陸日本！](../Page/喀喀喀的鬼太郎_最強妖怪軍團！登陸日本！.md "wikilink")（水母火）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [劇場版 小甜甜](../Page/小甜甜.md "wikilink")（**阿利斯泰爾·康威爾**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [小小男子漢：阿強加油的時光機之旅](../Page/小小男子漢#劇場版.md "wikilink")（**井川強**）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （相田彥一）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （安田靖春）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [喀喀喀的鬼太郎 妖怪午夜棒球](../Page/喀喀喀的鬼太郎_妖怪午夜棒球.md "wikilink")（球妖怪）

  - （茶髪青年）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [庫洛魔法使：被封印的卡片](../Page/百變小櫻#電影版.md "wikilink")（**可魯貝洛斯**〈大〉\[37\]）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [劇場版 金肉人II世](../Page/金肉人II世.md "wikilink")（****）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - 金肉人II世：肌肉人參爭奪！超人大戰爭（**金肉萬太郎**）
  - [千年女優](../Page/千年女優.md "wikilink")（井田恭二\[38\]）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [聖鬥士星矢 天界篇 序奏
    ～overture～](../Page/聖鬥士星矢_天界篇_序奏～overture～.md "wikilink")（水蛇座市）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [劇場版 網球王子：二人武士 The First
    Game](../Page/網球王子_\(動畫\)#二人武士The_First_Game.md "wikilink")（****）
  - [劇場版 網球王子：跡部的禮物
    獻給你的網王祭](../Page/網球王子_\(動畫\)#跡部的禮物.md "wikilink")（**桃城武**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南：偵探們的鎮魂歌](../Page/名偵探柯南：偵探們的鎮魂歌.md "wikilink")（大野）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [劇場版 創聖的亞庫艾里翁](../Page/創聖的亞庫艾里翁.md "wikilink")（**皮耶魯·維埃拉**）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [劇場版 天元突破 紅蓮螺巖：紅蓮篇](../Page/天元突破_紅蓮螺巖.md "wikilink")（**李龍**）
  - 天元突破 紅蓮螺巖：螺巌篇（**李龍**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [歡迎來到宇宙秀](../Page/歡迎來到宇宙劇場.md "wikilink")（波古那）
  - [銀幕意呆利Axis Powers Paint it,
    White（塗成白色吧！）](../Page/義呆利_Axis_Powers#電影.md "wikilink")（**法國**）
  - [劇場版 文學少女](../Page/文學少女#劇場版.md "wikilink")（井上心葉的父親）
  - [TRIGUN Badlands
    Rumble](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（**威席·史坦畢特**）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [劇場版 網球王子：決戰英國網球城！](../Page/網球王子_\(動畫\)#第二波.md "wikilink")（**桃城武**）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [劇場版 美食獵人TORIKO：美食神的超食寶](../Page/美食獵人TORIKO#劇場版.md "wikilink")（鐵平）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [PERSONA3 THE MOVIE \#2 Midsummer Knight's
    Dream](../Page/女神異聞錄3#動畫劇場版.md "wikilink")（陣\[39\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - PERSONA3 THE MOVIE \#3 Falling Down（陣）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [GANTZ:O](../Page/殺戮都市#劇場動畫版.md "wikilink")（木村進）
  - PERSONA3 THE MOVIE \#4 Winter of Rebirth（陣）
  - [ONE PIECE FILM
    GOLD](../Page/ONE_PIECE_FILM_GOLD.md "wikilink")（斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - （三頭槌蛇）

### 網路動畫

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [義呆利 Axis Powers](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")
    （**法國**／**法蘭西斯·波諾弗瓦**、老爹、小馬、馬）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 義呆利 World Series （**法國**／**法蘭西斯·波諾弗瓦**、上司B 、翻譯 、法國貓 ）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 義呆利 The Beautiful World （**法國**／**法蘭西斯·波諾弗瓦**\[40\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 義呆利 The World Twinkle （**法國**／**法蘭西斯·波諾弗瓦**\[41\]、法國貓）

### 遊戲

  - 1990年

<!-- end list -->

  - 迷宮（）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （）\[42\]

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （實況『關西』）

  - TWO-TENKAKU（駕駛員的聲音）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （翔）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - （、、）

  - [三國無雙](../Page/三國無雙.md "wikilink")（[趙雲](../Page/趙雲.md "wikilink")、[諸葛亮](../Page/諸葛亮.md "wikilink")）

  - 方塊區鬥神傳（翔）

  - （佐藤）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （搜神死郎）

  - 2 ～陰謀～（佐藤）

  - YAKATA（北濱）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [女神戰記](../Page/女神側身像.md "wikilink")（**洵**）
  - 鬥神傳 昴（翔）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [真·三國無雙](../Page/真·三國無雙系列.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [ANGELIC LAYER 天使領域
    美-{咲}-與夢之天使天使們](../Page/ANGELIC_LAYER.md "wikilink")（三原一郎）
  - [閃靈二人组](../Page/閃靈二人组.md "wikilink")（笑師春樹）
  - [真·三國無雙2](../Page/真·三國無雙2.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [銃墓](../Page/銃墓.md "wikilink")（）

  - （****）

  - （**金肉萬太郎**）

  - 真·三國無雙2 猛將傳（趙雲、諸葛亮）

  - [暗雲編年史](../Page/暗雲編年史.md "wikilink")（威基、史蒂夫）

  - （）

  - [.hack系列](../Page/.hack_\(遊戲\).md "wikilink")（小洋）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [機動戰士鋼彈SEED](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")（羅·裘爾）
  - [召喚夜響曲3](../Page/召喚夜響曲3.md "wikilink")（斯卡列爾）
  - [真·三國無雙3](../Page/真·三國無雙3.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）
  - 真·三國無雙3 猛將傳（趙雲、諸葛亮）
  - [交響曲傳奇](../Page/交響曲傳奇.md "wikilink")（**傑洛斯·懷德**）
  - [網球王子 Kiss of Prince -ice- &
    -Flame-](../Page/網球王子.md "wikilink")（****）
  - 網球王子 Smash Hit！（**桃城武**）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [SD鋼彈 G世代
    SEED](../Page/SD_GUNDAM_G世代#SD_Gundam_GGENERATION_SEED.md "wikilink")（羅·裘爾）

  - （羅·裘爾）

  - （**金肉萬太郎**）

  - [問答魔法學院2](../Page/問答魔法學院.md "wikilink")（泰格）

  - 真·三國無雙3 Empires（趙雲、諸葛亮）

  - [數位惡魔傳說 天魔變](../Page/數位惡魔傳說_天魔變.md "wikilink")（Q）

  - 網球王子 Love of Prince -Sweet- & -Bitter-（**桃城武**）

  - 網球王子 最強隊伍（**桃城武**）

  - （御神晃）

  - （肯尼斯）

  - 寵物偵探Y's（**夜鷹一星**）

  - （****）

  - （）

  - [烈火之炎](../Page/烈火之炎.md "wikilink")（小丑）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - （羅·裘爾）

  - 問答魔法學院3（泰格）

  - [真·三國無雙4](../Page/真·三國無雙4.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - 真·三國無雙4 猛將傳（趙雲、諸葛亮）

  -
  - 網球王子 校慶的王子（**桃城武**）

  - （[平子真子](../Page/假面軍勢.md "wikilink")）

  - （首領巴其）

  - [俠盜銀河](../Page/俠盜銀河.md "wikilink")（**賽門·瓦卡德**）

  - （『暹羅貓』山姆、啾）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - （**金肉萬太郎**）

  - （**金肉萬太郎**）

  - [JoJo的奇妙冒險 幻影血脈](../Page/幻影血脈.md "wikilink")（****\[43\]）

  - 真·三國無雙4 Empires（趙雲、諸葛亮）

  - （御神晃）

  - [.hack//G.U.](../Page/.hack/G.U._\(遊戲\).md "wikilink")（小洋3）

  - [新·安琪莉可](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")（**傑德**）

  - [女神異聞錄3](../Page/女神異聞錄3.md "wikilink")（陣）

  - （）

  - （鈴木涼二）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [ASH -ARCHAIC SEALED HEAT-](../Page/遠古封印之炎.md "wikilink")（）

  - 問答魔法學院4（泰格）

  - [真·三國無雙5](../Page/真·三國無雙5.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - （傑洛斯·懷德）

  - 網球王子 心動野外生存 山麓的神秘（**桃城武**）

  - 女神異聞錄3 FES（陣）

  - [無雙OROCHI](../Page/無雙OROCHI_蛇魔.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - （斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - （**金肉萬太郎**）

  - 問答魔法學院5（泰格）

  - 問答魔法學院DS（泰格）

  - 真・三國無雙5 Special（趙雲、諸葛亮）

  - [超級機器人大戰Z](../Page/超級機器人大戰Z.md "wikilink")（皮耶魯·維埃拉）

  - [戰場女武神](../Page/戰場女武神.md "wikilink")（里昂·修米特）

  - [交響曲傳奇
    -拉塔特斯克的騎士-](../Page/交響曲傳奇_-拉塔特斯克的騎士-.md "wikilink")（**傑洛斯·懷德**）

  - 新·安琪莉可 全語音版（**傑德**）

  - 新·安琪莉可 Special（**傑德**）

  - （平子真子）

  - [無雙OROCHI 蛇魔再臨](../Page/無雙OROCHI_蛇魔再臨.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - [人中之龍
    登場！](../Page/人中之龍_登場！.md "wikilink")（[德川秀忠](../Page/德川秀忠.md "wikilink")）

  - [ONE PIECE 無限巡航 第1章
    -波浪中的秘寶-](../Page/航海王_無限巡航_SP.md "wikilink")（斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [惡魔城 審判](../Page/惡魔城_審判.md "wikilink")（古蘭特·達納斯提）

  - 問答魔法學院6（泰格）

  - 真·三國無雙 Empires（趙雲、諸葛亮）

  - （傑洛斯·懷德、男主角的聲音〈[二周目之後](../Page/二周目.md "wikilink")〉）

  - （巴特）

  - [無雙OROCHI Z](../Page/無雙大蛇Z.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - （M·楊格\[44\]）

  - （羅·裘爾）

  - 問答魔法學院DS ～二種時空石～（泰格）

  - [真·三國無雙 連袂出擊2](../Page/真·三國無雙_連袂出擊2.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - （犬塚千尋）

  - 網球王子 熱烈校慶的王子 -More Sweet Edition-（**桃城武**）

  - [.hack//Link](../Page/.hack/Link.md "wikilink")（小洋／小洋ACT2／小洋3）

  - （巴特）

  - 七龍珠 迅猛炸裂2（巴特）

  - （斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [學園義呆利 Portable](../Page/義呆利Axis_Powers.md "wikilink")（**法國**）

  - [雀龍門3](../Page/真·雀龍門.md "wikilink")（「人妖」聲音）

  - [真·三國無雙6](../Page/真·三國無雙6.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - 真·三國無雙6 猛將傳（趙雲、諸葛亮）

  - [真·三國無雙 NEXT](../Page/真·三國無雙_Next.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - 風暴戀人 夏戀\!\!（犬塚千尋）

  - [第2次超級機器人大戰Z 破界篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（皮耶魯·維埃拉、李龍·利坦拿）

  - （傑洛斯·懷德、英雄的聲音）

  - 網球王子 心動野外生存 海與山的Love Passion（**桃城武**）

  - [七龍珠群雄](../Page/七龍珠群雄.md "wikilink")（巴特）

  - [無雙OROCHI 2](../Page/無雙OROCHI_2.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - （哈拉爾德）

  - （斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 學園義呆利 DS（**法國**）

  - （羅·裘爾）

  - （羅·裘爾）

  - 問答魔法學院 賢者之扉（泰格）

  - 真·三國無雙6 Empires（趙雲、諸葛亮）

  - [真·三國無雙 VS](../Page/真·三國無雙_VS.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮）

  - 風暴戀人 快\!\!（犬塚千尋\[45\]）

  - [聖鬥士星矢Ω 終極小宇宙](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（市\[46\]）

  - 第2次超級機器人大戰Z 再世篇（皮耶魯·維埃拉、李龍·利坦拿）

  - （傑洛斯·懷德\[47\]）

  - （鐵平）

  - （鐵平）

  - [最终幻想XIII-2](../Page/最终幻想XIII-2.md "wikilink")（歐特洛斯\[48\]）

  - 無雙OROCHI2 Special（趙雲、諸葛亮）

  - 無雙OROCHI2 Hyper（趙雲、諸葛亮）

  - [ONE PIECE 海賊無雙](../Page/ONE_PIECE_海賊無雙.md "wikilink")（斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [境界線上的地平線 PORTABLE](../Page/境界線上的地平線.md "wikilink")（本·約翰遜\[49\]）

  - [噬神者2](../Page/噬神者.md "wikilink")（**玩家聲音**）

  - [真·三國無雙7](../Page/真·三國無雙7.md "wikilink")（趙雲、諸葛亮\[50\]）

  - 真·三國無雙7 猛將傳（趙雲、諸葛亮\[51\]）

  - 風暴戀人2nd（犬塚千尋\[52\]）

  - （海蛇星座 市）

  - （**傑洛斯·懷德**）

  - 七龍珠究極任務（巴特）

  - （鉄平）

  - 無雙OROCHI2 Ultimate（趙雲、諸葛亮）

  - [名偵探柯南 人偶交響曲](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（鳥井猛\[53\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （羅·裘爾）

  - 問答魔法學院 天之學舎（泰格\[54\]）

  - （首領巴其）

  - [巴哈姆特之怒](../Page/巴哈姆特之怒.md "wikilink")（克利司\[55\]）

  - 真·三國無雙7 Empires（趙雲、諸葛亮）

  - [第3次超級機器人大戰Z 時獄篇](../Page/第3次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（李龍·利坦拿）

  - （傑洛斯·懷德\[56\]）

  - 七龍珠究極任務2（巴特）

  - 第一神拳 THE FIGHTING！（**千堂武士**\[57\]）

  - （音入喬\[58\]）

  - 名偵探柯南 幻影狂詩曲（東堂崇介\[59\]）

  - ONE PIECE KINGS（山姆）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （阿雷西\[60\]）

  - 巴哈姆特之怒（馬里安\[61\]）

  - [新甲蟲王者](../Page/甲蟲王者.md "wikilink")（****\[62\]）

  - 新網球王子 ～Go to the top～（桃城武\[63\]）

  - 風暴戀人V（犬塚千尋）

  - [聖鬥士星矢 鬥士之魂](../Page/聖鬥士星矢_勇鬥之魂.md "wikilink")（海蛇星座 市）

  - [異度神劍X](../Page/異度之刃X.md "wikilink")（自創角色〈關西方言〉\[64\]）

  - 第3次超級機器人大戰Z 天獄篇（李龍·利坦拿）

  - （巴特）

  - ONE PIECE 秘寶尋航（斯潘達姆）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [女友伴身邊](../Page/臨時女友.md "wikilink")（惡僧侶\[65\]）

  - [逆轉裁判6](../Page/逆轉裁判6.md "wikilink")（）

  - 【】（執行委員T\[66\]）

  - （斯卡雷魯\[67\]）

  - 真·三國無雙 英傑傳（**趙雲**\[68\]）

  - （**傑洛斯·懷德**\[69\]）

  - [最終幻想世界](../Page/最終幻想世界.md "wikilink")（歐特洛斯\[70\]）

  - （巴特）

  - （**織田作之助**）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - （**席路比亞**\[71\]）

  - （傑洛斯·懷德）

  - 七龍珠究極任務X（巴特）

  - 新·安琪莉可 天使之淚（**傑德**\[72\]）

  - [無雙☆群星大會串](../Page/無雙☆群星大會串.md "wikilink")（趙雲\[73\]）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - （巴特）

  - [真·三國無雙8](../Page/真·三國無雙8.md "wikilink")（趙雲\[74\]、諸葛亮\[75\]）

  - 勇者鬥惡龍強敵對決（席路比亞\[76\]）

  - [超級機器人大戰X](../Page/超級機器人大戰X.md "wikilink")（李龍·利坦拿）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 CROSSRAYS（羅·裘爾\[77\]）
  - [勇者鬥惡龍XI
    尋覓逝去的時光S](../Page/勇者鬥惡龍XI_尋覓逝去的時光.md "wikilink")（**席路比亞**\[78\]）

<!-- end list -->

  - 時期未定

<!-- end list -->

  - 召喚輪轉（指輪魔神\[79\]）

### 廣播劇CD

  - （[武藏野線](../Page/武藏野線.md "wikilink")）

  - 廣播劇CD 全員集合！學園天國（旁白）

  - [ALICESOFT](../Page/ALICESOFT.md "wikilink") Special「Love
    Panic」（[Rance](../Page/蘭斯系列.md "wikilink")）

  - （「[茨姬](../Page/睡美人.md "wikilink")」的王子）

      - 廣播劇CD ～王子與沉睡森林～
      - 閱讀講敘CD ～為你獻上物語～ 第2集
      - 廣播劇CD 1st Vacation
      - 廣播劇CD if ～王子殿下 （笑）學園～
      - 廣播劇CD 王子殿下與二羽的公主
      - 「王子殿下（笑）系列」約會CD 第3卷
      - 「王子殿下（笑）系列」廣播劇CD 第2卷

  - [逆轉檢事2 ～來自宇宙的逆轉\!?～](../Page/逆轉檢事.md "wikilink")（）

  - [-{咲}--Saki-](../Page/咲-Saki-.md "wikilink")（宮永-{咲}-的父親〈宮永界〉）

  - 系列（**法羅·克萊德萊·愛丁塞爾**）

  - （**帽子屋**）

  - [真·三國無雙系列](../Page/真·三國無雙系列.md "wikilink")（**[趙雲](../Page/趙雲.md "wikilink")**、**[諸葛亮](../Page/諸葛亮.md "wikilink")**）

      - CD廣播劇精選輯 真·三國無雙 I、II
      - 真·三國無雙6 烈星·衝天煌舞

  - [超能奇兵 Sound Edition](../Page/超能奇兵.md "wikilink")（T·T）

  - 系列（犬塚千尋）

      - 風暴戀人 情侶約會CD -LOVERS COLLECTION- Vol.5 ADULT DISC 司&千尋-
      - 廣播劇CD 「風暴戀人 ～保健室愛情戰爭～」

  - 戰國武將物語 ～豪傑篇 其之二～（第三話「島津義弘物語」）

  - 戰國武友傳 肆之卷 ～信長秘帖～（**織田信長**）

  - [SOUL EATER](../Page/SOUL_EATER.md "wikilink") Vol.1 特別社會科見學（又三郎）

  - 對決9 ～史記～ 楚漢的二人
    小野-{坂}-昌也vs[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")（**[劉邦](../Page/劉邦.md "wikilink")**）

  - （萊貝爾）

  - （萊伊）

  - [交響曲傳奇](../Page/交響曲傳奇.md "wikilink") -a long time ago-（傑洛斯·懷德）

      - 交響曲傳奇選集1 ～Rodeo Ride Tour～（**傑洛斯·懷德**）

  - [D·N·ANGEL](../Page/天使怪盜.md "wikilink") WINK系列（**DARK MOUSY**）

      - decade ～Yukiru Sugisaki 10th Anniversary～（DARK MOUSY、）
      - trilogy 「Groovy Blue」（DARK MOUSY）

  - [純愛手札系列](../Page/心跳回憶_\(遊戲\).md "wikilink")（**高見公人**）

      - 月刊純愛手札
      - 更多！純愛手札

  - 廣播劇CD [皇龍騎士團系列](../Page/皇龍騎士團.md "wikilink")（**沙茲**）

  - BEAST of EAST（安倍晴明）

  - [beatmania IIDX](../Page/狂熱節拍IIDX.md "wikilink") spin-off drama
    ROOTS26S\[suite\]系列（）

  - [義呆利 Axis Powers系列](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")

      - 廣播劇CD 義呆利系列（**法國**）
      - 義呆利×晚安數羊系列Vol.6 與惡友晚安

  - 系列（**成田平八郎**）

  - （朱利安）

  - G奇幻漫畫CD精選輯 [G奇幻漫畫CD精選 火焰之紋章
    暗黑龍與光之劍](../Page/火焰之紋章_暗黑龍與光之劍.md "wikilink")（凱因\[80\]）

  - （雨宮桂馬）

  - 名作文學(笑)系列「道 ～伊勢行～」（**松尾芭蕉**）

  - [萌單](../Page/萌單.md "wikilink") 傾聽CD（鴨君）

  - （杉井陽二）

  - [戀愛情結](../Page/戀愛情結.md "wikilink") 廣播劇CD（鈴木涼二）

  - 廣播劇CD [野性之聲](../Page/野性之聲.md "wikilink") Vol.1、2（**岩城鐵生**）

### BLCD

  - 遠離伊甸園 ～神啊！迷失的樂園 ～（椿本清一郎）

      - 遠離伊甸園2 ～綠陰的樂園～
      - 遠離伊甸園3 ～悲苦之夜的樂園～

  - （伊藤進）

  - 白萌vs.櫻澤系列 職員室（岡本和宏）

  - ！-擬人化～ ·奪·-（）

  - 犬抱×（西崎怜）

  - 六月薔薇（己斐百太郎）

  - Wonder BOY ～My Dear Wonder～（清瀨征彥）

### 廣播劇

  - [沉默的艦隊](../Page/沉默的艦隊.md "wikilink")（[日本放送](../Page/日本放送.md "wikilink")）

  - 廣播劇『』（主人翁·**高見公人**）

  - （[文化放送](../Page/文化放送_\(日本\).md "wikilink")）

  - 私立入女學園（佐藤正）（日本放送『』內單元『anicobo』週四「廣播劇場」：2010年1月14日－）

### 外語配音

※除了表格的作品之外，依英文名稱及英文原名排序。

#### 電影／電視影集

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>作品年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>演員</p></th>
<th><p>媒介</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1992</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/笑傲江湖II東方不敗.md" title="wikilink">笑傲江湖II東方不敗</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/百變星君.md" title="wikilink">百變星君</a></p></td>
<td><p><strong>李澤星</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/周星馳.md" title="wikilink">周星馳</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/慾望城市.md" title="wikilink">慾望城市</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/朋友_(電影).md" title="wikilink">朋友</a></p></td>
<td><p>李俊昊</p></td>
<td></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/WOWOW.md" title="wikilink">WOWOW版</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 動畫

  - （[順風耳](../Page/順風耳.md "wikilink")）

  - [南方公園 (完整未刪節劇場版)](../Page/南方公園劇場版.md "wikilink")（Jimbo Kern 等）

### 數位漫畫

  - [VOMIC](../Page/VOMIC.md "wikilink")
    [暗殺教室](../Page/暗殺教室.md "wikilink")（**殺老師**）
  - VOMIC （**上妻圭右**）
  - VOMIC [放學後的王子](../Page/網球王子.md "wikilink")（**桃城武**）
  - VOMIC [靈能力者 小田霧響子的謊言](../Page/靈能力者_小田霧響子的謊言.md "wikilink")（**谷口一郎**）

### 特攝影集

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [魔彈戰記龍劍道](../Page/魔彈戰記龍劍道.md "wikilink")（斬龍刃的配音）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [烈車戰隊特急者 VS 強龍者 THE
    MOVIE](../Page/烈車戰隊特急者_VS_強龍者_THE_MOVIE.md "wikilink")（時鐘暗影的配音\[81\]）

### 廣播節目

※記號表示說明網路廣播。

  - （1985年－終了時期不明，[文化放送](../Page/文化放送_\(日本\).md "wikilink")）

  - （[日本放送等](../Page/日本放送.md "wikilink")，時期不明）

  - Hyper Spirits（PCM，時期不明）

  - （1995年，文化放送）

  - （1995年－1996年，文化放送）

  - （1996年－1997年，文化放送）

  - （1997年－1998年，文化放送）

  - 小野坂、[桃井的](../Page/桃井晴子.md "wikilink")（1998年－1999年，文化放送）

  - 小野坂、桃井的（1999年－2000年，文化放送）

  - 小野坂、的（2000年－2001年，文化放送）

  - 小野坂、淺倉ga Hapipara（2000年，文化放送）

  - 昌也、[千惠巳的](../Page/千葉千惠巳.md "wikilink")○○Emotion（2000年－2002年，文化放送）

  - （2000年－2002年，）※

  - 昌也、[香里的](../Page/清水香里.md "wikilink")○○Emotion（2002年－2003年，文化放送）

  - 昌也、香里的Love×Two Emotion（2003年－2005年，文化放送）

  - （2003年－2011年，文化放送，不定期）

  - （2005年－**現在**，）※

  - （2006年－2015年，[關西電台](../Page/關西電台.md "wikilink")）

  - 昌也、的（2006年－2007年，）※

  - （2007年－2007年，文化放送）

  - 昌也、[真澄的](../Page/淺野真澄.md "wikilink")（2007年－2009年，）※

  - （2008年－2010年，文化放送）

      - （2008年－2014年，[超！A\&G+](../Page/超！A&G+.md "wikilink")）※

  - [義呆利 Axis Powers 網路廣播
    ～Hetalira～](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（2009年－2010年，）※

  - Para☆Labo 放送局（2010年－2011年，animateTV）※

      - Para☆Labo 放送局二學期（2011年－2014年，animateTV）※

  - 小野坂、[小西的O](../Page/小西克幸.md "wikilink")+K（2010年－2017年，animateTV）※

  - 小野坂昌也、[竹本英史的](../Page/竹本英史.md "wikilink")（2010年－2011年，文化放送）

  - [惡魔阿薩謝爾在聽喚你](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（2011年－2013年，animateTV）※

  - 小野坂昌也8-7-6（2011年－2013年，）※

  - （2012年，Tales Channel+）※

  - （2012年－**現在**／不定期，文化放送）

  - [惡魔阿薩謝爾在召喚你Z](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（2013年－2015年，animateTV）※

  - 義呆利 Axis Powers 網路廣播 ～Hetalira The Beautiful
    World～（2013年，animateTV）※

  - 仲良車部（2014年－**現在**，K'z Station）※

  - （2014年，）※

  - （2014年－2017年，animateTV）※

  - （2014年－2017年，超！A\&G+）※\[82\]

  - （2015年－2017年，關西電台、※）

  - 「惡魔阿薩謝爾在召喚你」&「惡魔阿薩謝爾在召喚你Z」應援網路電台
    惡魔阿薩謝爾在聽喚你G（2015年－**現在**，animateTV）※\[83\]

  - NEW NEW NEW YOUNG（2017年－**現在**，關西電台、anitama.com※）

  - 小野坂、秦的持續8年電台（2017年－**現在**，關西電台、anitama.com※）

  - PLAY TITAN presents
    昌也、[雄馬的G](../Page/內田雄馬.md "wikilink")·A·P（2017年－2018年，文化放送）\[84\]

### 廣播CD

  -   - DJCD vol.1－5
      - 集昌鹿野大全集1－13

  - presents 真夏的中繼對談CD

  - 小野坂、的

      - 小野坂昌也 Proto CD
      - 小野坂昌也 with TEI/帝

  - 廣播CD「[聲優初體驗！](../Page/聲優初體驗！.md "wikilink") 網路廣播 ～！」\[85\]

  - 廣播CD 「風暴戀人警報​！」vol. 2

  - DJCD 黃昏咖啡遊佐篇 真夜中Bar小野坂篇

  - Para☆Labo放送局DJCD系列

  - DJCD [惡魔阿薩謝爾在聽喚你系列](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（**阿薩謝爾篤史**）

### 旁白

  - [日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 感

  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - [TBS](../Page/TBS電視台.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
  -
  -
<!-- end list -->

  - [朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 所任務！GTR

  -
<!-- end list -->

  - 其它電視台

<!-- end list -->

  - （[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）

  - 申谷田丁（[AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")）

  - E（2015年4月7日，[NHK教育](../Page/NHK教育頻道.md "wikilink")）

等

### 進行實況

  -
  -
  - [PRIDE](../Page/PRIDE格鬥錦標賽.md "wikilink")

### 電視出演

※記號表示說明網路電視。

  - （1987、1988年度，[NHK教育](../Page/NHK教育頻道.md "wikilink")）－

  - （1992年4月－1998年9月，[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）\[86\]

  - （1994年度，NHK教育）－聲音出演

  - [森田一義時間
    笑一笑又何妨！](../Page/森田一義時間_笑一笑又何妨！.md "wikilink")（1997年4月－1998年3月，[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）\[87\]

  - （2008年7月4日－10月24日，[BS11數位](../Page/日本BS放送.md "wikilink")）－節目主持人

  - 昌也\!\!（2010年6月－2011年3月，[AT-X](../Page/AT-X.md "wikilink")）

  - 小野坂VS中村 （2014年1月1日－4月13日，AT-X）

  - 小野坂昌也☆NEW YOUNG
    TV（2017年7月1日－**現在**，[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")）※\[88\]

### 廣告

  - [味之素餃子](../Page/味之素.md "wikilink")「羽根肉篇」（2019年）

### 影像商品

  - 特別篇 在露營地做狂野料理 ～小野坂昌也&小西克幸～

  - [惡魔阿薩謝爾在召喚你全紀錄DVD](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")

  - 小野坂、小西的O+K DVD系列

      - 小野坂、小西的O＋K DVD ～即興劇·合言葉『勇』！～

  - in Wonderland DVD

  - 網路廣播『聽喚惡魔』公開錄音活動“惡魔阿薩謝爾在治癒你。” 全紀錄DVD

  - 春戀風暴

      - 暴風戀人 夏戀風暴

  - 真·三國無雙 聲優亂舞 2011秋

  - 前篇、後篇

  - 2

  - 2008－2019（主持人、總合主持人）

  - [網球王子系列](../Page/網球王子.md "wikilink")

      - 網球王子 100首歌曲連續馬拉松
      - 網球王子祭2009、2013
      - 網球王子祭2011 in 武道館

  - 系列

      - 新羅曼史 LIVE 2006 Autumn
      - 新羅曼史祭 天使舞會
      - 新羅曼史祭 [新·安琪莉可](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink") 大陸祭典
      - 新·安琪莉可 Special 大陸祭日
      - 新羅曼史 15th嘉年華
      - 新羅曼史祭11
      - 新羅曼史 à la mode 3、4

  - [義呆利 Axis Powers](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink") 圓圓的地球感謝祭

      - 義呆利 World Series 圓圓的地球感謝祭

### 角色歌曲

  - [快盜天使雙胞胎THE](../Page/快盜天使雙胞胎.md "wikilink") BEST ANGEL

<!-- end list -->

  -
    **「面」**（主唱：[檜山修之](../Page/檜山修之.md "wikilink")、[小山力也](../Page/小山力也.md "wikilink")，配聲：[若本規夫](../Page/若本規夫.md "wikilink")、小野坂昌也、[清川元夢](../Page/清川元夢.md "wikilink")、[杉田智和](../Page/杉田智和.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - [ANGELIC LAYER 天使領域](../Page/ANGELIC_LAYER_天使領域.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    **「罰」**（阿一&尾形（CV：小野-{坂}-昌也&[關智一](../Page/關智一.md "wikilink")））

<!-- end list -->

  - **/笑時間** 鹿野優以 feat. 小野-{坂}-昌也
  - [金肉人II世系列](../Page/金肉人II世.md "wikilink")（****）
      - 『金肉人II世 角色歌曲精選新世代正義超人之歌』
          -
            **「交給米特我吧」**
      - 『金肉人II世 歌與音樂集「角色歌曲與電影的羈絆\!\!」』
          -
            **「牛小排丼音頭」**
      - 『金肉人II世 肌肉精選』
          -
            **「牛小排丼音頭」**
            **「HUSTLE MUSCLE ～萬太郎Ver.～」**
      - 『金肉人II世 The Perfect Collection』
  - [真·三國無雙系列](../Page/真·三國無雙系列.md "wikilink")
      - 角色歌曲集真·三國無雙6 王霸·響歌亂舞（**[趙雲](../Page/趙雲.md "wikilink")**）
    <!-- end list -->
      -
        **「TRUE DRAGON」**
    <!-- end list -->
      - 真·三國無雙7 角色歌曲III ～蜀～（**[諸葛亮](../Page/諸葛亮.md "wikilink")**）
    <!-- end list -->
      -
        **「Awakening WoLong」**
  - [網球王子系列](../Page/網球王子.md "wikilink")
      - JUMP（）

      - SAYONARA（桃城武）

      - 男美（手塚國光&桃城武&海堂薰）（收錄在專輯『with』）

      - ☆54\!? ～探～（）

      - 飛！回！週/石川博之？ ～文武道～（CAP與瓶）

      - /KEEP ON DREAMING（CAP與瓶）

      - 日Happy New Year（CAP與瓶）

      - \!\!（CAP與瓶）

      - DEPARTURES（+CAP與瓶）

      - Flying Bicycle（[越前龍馬](../Page/越前龍馬.md "wikilink")&桃城武）

      - ALL FOR THE BEST（不二周助&桃城武）

      - brand-new HEAVEN（青春Sodoa）
  - [純愛手札系列](../Page/心跳回憶_\(遊戲\).md "wikilink")（**高見公人**）

<!-- end list -->

  -
    **「友達」**
    **「風」**
    **「心笑」**
    **「持」**（芹澤勝馬、高見公人、藤堂、早乙女好雄）

<!-- end list -->

  - [皇龍騎士團](../Page/皇龍騎士團.md "wikilink") 形象歌唱集

<!-- end list -->

  -
    **「That's The Money」**（沙茲）

<!-- end list -->

  - [新·安琪莉可系列](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")（**傑德**）

      - 歌唱集 新·安琪莉可 ～My First Lady～

    <!-- end list -->

      -
        '''「Sweets魔法」

    <!-- end list -->

      - 新·安琪莉可 ～騎士（）～

    <!-- end list -->

      -
        **「君胸園」**

    <!-- end list -->

      - 新·安琪莉可 Abyss CHARACTER SONGS SCENE 03

    <!-- end list -->

      -
        **「Eyes to Eyes」**

    <!-- end list -->

      - 新·安琪莉可 Abyss CD vol.2

    <!-- end list -->

      -
        **「Delicious Kitchen」**

    <!-- end list -->

      - 新·安琪莉可 ～Romantic Gift～

    <!-- end list -->

      -
        **「Dear My Princess」**（傑德 & 貝魯納魯）

    <!-- end list -->

      - 歌唱集 新·安琪莉可 Special ～gold note～

    <!-- end list -->

      -
        **「SYSTEM ERROR？」**（傑德 & 傑特）

    <!-- end list -->

      - 歌唱集 新·安琪莉可 ～My First Lady～

    <!-- end list -->

      -
        **「TREASURE TOMORROW」**（雷因、尼克斯、傑德、修迦、盧涅、貝魯納魯）

    <!-- end list -->

      - 歌唱集 新·安琪莉可 Special ～platinum harmony～

    <!-- end list -->

      -
        **「軌跡 ～the brilliant days」**
        **「JOY TO THE WORLD」**、**「PLATONIC GARDEN」**（Aube Hunter
        Four〈[高橋廣樹](../Page/高橋廣樹.md "wikilink")、[大川透](../Page/大川透.md "wikilink")、小野-{坂}-昌也、[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")〉）
        **「SILENT DESTINY」**、**「Eternal Green ～君永遠」**（Aube Hunter Four）

    <!-- end list -->

      - 新羅曼史♥聖誕節 ～聖夜情歌～

    <!-- end list -->

      -
        **「HOLY SNOW」**（傑德 & 撒札奇 & 盧瓦 & 月森）

    <!-- end list -->

      - 新羅曼史音頭（克萊維斯、大伴道臣、那沙帝彌、-{榊}-大地、傑德）

  - （[平子真子](../Page/假面軍勢.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    **「」**

<!-- end list -->

  - [義呆利 Axis Powers系列](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")
      -
    <!-- end list -->
      -
        **「俺抱」**
        **「立派♪」**
    <!-- end list -->
      - 義呆利 角色CD II Vol.5 法國
    <!-- end list -->
      -
        **「」**
        **「 世界的 à la mode‐‐」**
        **「地球 (ver.)」**
        **「 (ver.)」**
        **「地球 (ver.)」**
    <!-- end list -->
      - 義呆利 DIGITAL SINGLE THE BEST PLUS-α
    <!-- end list -->
      -
        **「情熱」**（法國、西班牙、普魯士）
        **「We Wish You a Merry Christmas」**
        **「☆」**
        **「WA！輪\!\! 音頭」**
        **「愛」**（）
  - [惡魔阿薩謝爾在召喚你](../Page/召喚惡魔.md "wikilink") 路西法篇片尾主題歌

<!-- end list -->

  -
    **「Travelog」**Team.\[\] featuring.小野-{坂}-昌也

### 柏青哥、角子機

  - 角子機（北見）

  - CR[女神異聞錄3](../Page/女神異聞錄3.md "wikilink")（陣）

  - （皮耶爾·維挨拉）

  - 角子機 創聖的亞庫艾里翁（皮耶爾·維挨拉）

  - （YUZ）

  - 角子機  ～胡蝶的記憶～（麥克·加蘭德〈傑克〉）

  - （）

  - CR[真·三國無雙系列](../Page/真·三國無雙.md "wikilink")（**[趙雲](../Page/趙雲.md "wikilink")**、**[諸葛亮](../Page/諸葛亮.md "wikilink")**）

  - 角子機真·三國無雙系列（**趙雲**）

  - 角子機 2nd ROUND（**宮沢熹一**）

  - CR[槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（**威席·史坦畢特**）

  - 角子機 [快盜天使雙胞胎](../Page/快盜天使雙胞胎.md "wikilink")3（亞歷山大）

  - （皮耶爾·維挨拉）

### 其它

  - [青二Production創立](../Page/青二製作.md "wikilink")40週年活動「」（扮演007）
  - VIVA！Tales of Magazine（專區連載）
  - 『超！Animelo』原聲劇場系列「響演」第7彈『樂園（Heaven）』

## 腳註

### 注釋

### 參考來源

## 外部連結

  - [青二Production公式官網的聲優簡介](https://www.aoni.co.jp/search/onosaka-masaya.html)


  -

  -

[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")
[Category:日本廣播主持人](../Category/日本廣播主持人.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:青二Production](../Category/青二Production.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.

9.

10. 來自《變形金剛：野獸之戰歸來 volume 5》。

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.

29.

30. 隨著單行本第4冊特裝版的發行附贈OAD。

31. 隨著單行本第5冊特裝版的發行附贈OAD。

32. 隨著單行本第8冊初回限定版的發行附贈OVA。

33. 此篇與電視動畫BD版本附贈收錄。

34. 隨著單行本第11冊限定版的發行附贈OVA。

35.

36. 發行影碟之前於劇院先行上映。

37.

38.

39.

40.

41.

42. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

43.

44. 攜帶版的正傳內容未登場。

45.

46.

47. 《[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")》2011年41號。

48. [追加下載內容](../Page/可下載內容.md "wikilink")、競技場對戰登場。

49. 《[電擊PlayStation](../Page/電擊PlayStation.md "wikilink")》Vol.534
    2013年1月17日號。

50.

51.

52. 《》2013年4月號，[enterbrain](../Page/enterbrain.md "wikilink")，2013年2月。

53.

54.

55.  2014年10月16日23:34 (JST) \[2018-12-12\] .

56.

57.

58.

59.

60.

61.  2015年4月29日23:02 (JST) \[2018-12-12\] .

62.

63.

64.

65.

66.  2016年6月28日4:01 (JST) \[2018-12-12\] .

67. 《[週刊Fami通](../Page/Fami通.md "wikilink")》2016年3月10日號，[KADOKAWA](../Page/KADOKAWA.md "wikilink")，2016年2月25日。

68. 《週刊Fami通》2016年4月21日號，KADOKAWA，2016年4月7日。

69.

70. 《週刊Fami通》2016年9月8日號，KADOKAWA，2016年8月25日。

71.

72.

73.

74.

75.

76.

77.

78.

79.

80. Vol.2以降擔任。

81. 《》vol.147，，2014年12月29日。

82.

83.

84.

85. 於進行新CD錄製工作中客串。

86. 與一起當時擔任常態主播。

87. 每週四於『美好情書的世界單元』，與一起常態擔任「愛的旁白」。

88.